<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>AnhTai &#8211; ANHTAISHOP</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/user1/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://user365a.github.io/mywordpress</link>
	<description>Chuyên cung cấp đồ thể thao chính hãng uy tín và chất lượng</description>
	<lastBuildDate>Thu, 30 Sep 2021 14:38:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>4 CÁCH TẬP LUYỆN CARDIO ĐỐT CHÁY CALO TRONG 25 PHÚT</title>
		<link>https://user365a.github.io/mywordpress/4-cach-tap-luyen-cardio-dot-chay-calo-trong-25-phut/</link>
					<comments>https://user365a.github.io/mywordpress/4-cach-tap-luyen-cardio-dot-chay-calo-trong-25-phut/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AnhTai]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:35:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<category><![CDATA[The thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://user365a.github.io/mywordpress/?p=415</guid>

					<description><![CDATA[Thể dục không phải là phương pháp duy nhất để bạn đốt cháy calo, cũng không phải là phương pháp duy nhất mà bạn có thể sử dụng để cải thiện sức khỏe nhưng đó là phương pháp dễ dàng và có hiệu quả nhanh nhất. Nếu bạn là một người bận rộn, hãy sử [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Thể dục không phải là phương pháp duy nhất để bạn đốt cháy calo, cũng không phải là phương pháp duy nhất mà bạn có thể sử dụng để cải thiện sức khỏe nhưng đó là phương pháp dễ dàng và có hiệu quả nhanh nhất. Nếu bạn là một người bận rộn, hãy sử dụng&nbsp;<strong>4 cách đốt cháy calo trong 25 phút</strong>&nbsp;dưới đây để biến những ước mơ không tưởng thành sự thực mà chính bạn sẽ là người trải nghiệm trong quá trình này.</em></p>



<p>25 phút là thời gian quá ngắn, 25 phút đối với mỗi công việc của chúng ta dường như không hề có một chút ảnh hưởng. 25 phút có thể giúp chúng ta làm gì? Hầu hết câu trả lời của mọi người là trong 25 phút họ không thể làm bất cứ việc gì ngoài việc nhắn một tin nhắn cho bạn bè hay mặc một bộ quần áo chỉnh tề. Và tất nhiên, họ là những người hoàn toàn không tin vào hiệu quả của 25 phút ngắn ngủi mà chúng tôi sẽ nói cho các bạn ngay dưới đây.</p>



<p></p>



<h2><strong><span class="has-inline-color has-vivid-red-color">1. Đi xe đạp</span></strong></h2>



<p>Đi xe đạp là một phương pháp đơn giản mà ngay cả chúng ta, những người đã từng thường xuyên sử dụng xe đạp như một phương tiện đi lại không thể thiếu lại không hề biết lợi ích mà nó đem lại. Đi xe đạp là một cách luyện tập khá nhẹ nhàng, không yêu cầu hoạt động nặng. Chúng ta hầu hết đã từng sử dụng xe đạp ít nhất 1 lần và hiểu được nguyên lý hoạt động của một chiếc xe đạp.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2021/03/dap-xe-dap-tap-cadio.jpg" alt="đạp xe đạp tập thể dục" class="wp-image-58429"/></figure>



<p>Sử dụng xe đạp, toàn bộ phần chân, đùi và thắt lưng của chúng ta được hoạt động một cách toàn diện. Không thể phủ nhận đùi, bắp chân và bụng là 3 khu vực dễ dàng tích tụ mỡ thừa nhất. Việc đi xe đạp tác động trực tiếp sâu từ bên trong vào chính 3 khu vực này giúp cơ thể có thể đốt cháy calo một cách hiệu quả. Bạn có thể sử dụng&nbsp;<a href="https://thethaominhphu.com/xe-dap-tap-the-duc/"><strong>xe đạp tập thể dục tại nhà</strong></a>&nbsp;để thuận lợi cho việc tập luyện hơn.</p>



<h2>2<strong>. Chạy bộ</strong></h2>



<p>Chạy bộ là một bài tập mà khá nhiều người tập luyện. Không yêu cầu môi trường, không yêu cầu trang thiết bị đắt đỏ lại có thể tiếp xúc với thế giới quan bên ngoài, chạy bộ luôn được nhiều người ưa thích và nhanh chóng trở thành thói quen hàng ngày.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2020/12/chay-bo-ngoai-tu-nhien.jpg" alt="kỹ thuật chạy bộ đúng cánh" class="wp-image-57813"/></figure>



<p>Để hiệu quả được nâng cao, trong thời gian chạy bộ bạn nên cân nhắc điều chỉnh tốc độ chạy của mình liên tục, tăng cường quá trình calo đốt cháy trong cơ thể. Thông thường, trong mỗi 15 phút chạy bộ với tốc độ khác nhau chúng ta có thể tiêu thụ 90 – 120 calo. Nếu bạn muốn điều chỉnh và quan sát các mức tiêu hao calo rõ ràng hơn. Các bạn có thể sử dụng&nbsp;<a href="https://thethaominhphu.com/may-chay-bo-dien/"><strong>máy chạy bộ</strong></a>&nbsp;tập luyện tại nhà là hình thức dễ theo dõi nhất hiện nay.</p>



<h2><strong>3. Bơi</strong></h2>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2021/03/boi-tap-cadio.jpg" alt="bơi lội tập cardio" class="wp-image-58430"/></figure>



<p>Bơi lội vốn dĩ là một môn thể thao yêu cầu kĩ năng cơ bản và một sức khỏe dẻo dai. Bơi là một quá trình sử dụng lực khá lớn, người bơi cần hoạt động chân và tay đồng thời với lực cản của nước không hề nhẹ. Vì vậy, về cơ bản đây là một bài tập có thể giúp chúng ta cải thiện sức khỏe một cách hiệu quả, không ngoại trừ lượng calo đốt cháy là nhiều nhất so với chạy bộ và đi xe đạp. Trung bình, mỗi 15 phút bơi lội chúng ta có thể đốt cháy tối thiểu 150 calo.</p>



<h2>4<strong>. Nhảy dây</strong></h2>



<p>Có vẻ đây không phải là một bài toán khó đối với đa số chúng ta. Nhảy dây là một bộ môn thể thao nhưng đồng thời cũng là một trò chơi được chúng ta sử dụng khá nhiều trong cuộc sống. Người nhảy dây cần sử dụng kết hợp nhuần nhuyễn giữa chân, tay, mắt và hệ thống thần kinh.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2020/08/bai-tap-nhay-day.jpg" alt="bài tập nhảy dây" class="wp-image-57125"/></figure>



<p>Nhảy dây yêu cầu sự khéo léo và dẻo dai của người chơi, chính vì yếu tố này mà nhảy dây là một bài tập có khả năng đốt cháy calo tốt nhất. Với 15 phút luyện tập, 200 calo sẽ biến mất khỏi cơ thể chúng ta một cách vô hình. Đây cũng là phương pháp đặc trưng nhất mà hầu hết các chuyên gia khuyên chúng ta nên tập luyện.</p>



<h2><strong>Những lưu ý khi tập luyện cadio</strong></h2>



<p>Cardio là bài tập chuyên sử dụng để nâng cao hiệu quả hoạt động của hệ thống quan trọng nhất trong cơ thể chúng ta – hệ thống tuần hoàn tim mạch. Cardio không chỉ giúp chúng ta thúc đẩy quá trình tuần hoàn tim mạch trong cơ thể mà còn rèn luyện khả năng chống lại những tác động tiêu cực đến từ bên ngoài cơ thể đến hệ thống tuần hoàn tim mạch, giúp cơ thể dễ dàng thích nghi với những biến đổi không tốt hơn.</p>



<p>Vì những tác động trực tiếp tới hệ thống tim mạch của chúng ta và hệ thống tim mạch là những bộ phận tưởng chừng như to lớn nhưng thực ra lại rất yếu ớt, cần được bảo vệ. Thời gian luyện tập là cực kỳ quan trọng đối với chạy cardio. Thời gian tập ngắn sẽ không thể phát huy tối đa hiệu quả của bài tập đối với cơ thể, thời gian tập dài lại không hề cần thiết hoặc nguy hiểm hơn nữa là gây ra sự quá sức đối với cơ thể.</p>



<p>Với thời gian vừa đủ, không ít hơn 25 phút cũng đừng quá 45 phút sẽ đem lại hiệu quả tuyệt vời nhất cho cơ thể của bạn. Đây sẽ là nguyên tắc tiên quyết cho sự thành công của bài tập cardio.</p>



<h2><strong>Phải nhìn nhận đúng về tập cadio</strong></h2>



<p>Một đại bộ phận người trong chúng ta bao gồm cả những người chưa từng tập luyện thể thao cho đến những người đã có nhiều kinh nghiệm đểu không có quan niệm đúng đắn về nhịp tim của mình.&nbsp;Đa số đều nghĩ rằng tập cardio lâu sẽ gia tăng lượng mỡ thừa được đốt cháy và không hề biết rằng, sự kéo dài trong luyện tập không chỉ khiến cơ thể của bạn lên tiếng mà còn vô tình đốt cháy luôn cả lượng cơ bắt mà bạn đã khó khăn biết bao mới có thể xây dựng được.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2021/03/bai-tap-cardio.jpg" alt="" class="wp-image-58431"/></figure>



<p>Điển hình là thân hình không mấy mềm mại của những vận động viên chạy diệt dã, chạy marathon. Nếu không muốn sở hữu thân hình mất cân đối hay thậm chí là quá thô thì hãy thay đổi ngay thói quen luyện tập hàng ngày của mình ngay lúc này.</p>



<p>Và còn nữa, hãy dừng lại những trò gây bội thực luyện tập ngay tại bây giờ vì mục đích cá nhân mà thiếu đi sự đam mê cần có ở mỗi người. Để đạt hiệu quả tốt trong quá trình tập luyện, bạn cần phải có sự kiên nhẫn, có mục đích rõ ràng, sự đam mê và một thái độ nghiêm túc. Cuối cùng, chúc các bạn thành công trong việc thay đổi những sai lầm đã mắc phải khi luyện tập chạy Cardio.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://user365a.github.io/mywordpress/4-cach-tap-luyen-cardio-dot-chay-calo-trong-25-phut/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CAC BAI TAP THAN DUOI TOAN DIEN TAI NHA TRONG MUA DICH</title>
		<link>https://user365a.github.io/mywordpress/cac-bai-tap-than-duoi-toan-dien-tai-nha-trong-mua-dich/</link>
					<comments>https://user365a.github.io/mywordpress/cac-bai-tap-than-duoi-toan-dien-tai-nha-trong-mua-dich/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AnhTai]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:30:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://user365a.github.io/mywordpress/?p=407</guid>

					<description><![CDATA[1. Basic Squat là bài tâp đơn gian mà hiêu quả Squat là bài tập dành cho những ai mong muốn cải thiện vòng 3 khiêm tốn của mình. Đây là hình thức tập luyện không những giúp bạn sở hữu vòng 3 gợi cảm mà còn giúp đôi chân của bạn ngày càng trở nên [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2><span class="has-inline-color has-vivid-red-color"><strong>1. Basic</strong> <strong>Squat là bài tâp đơn gian mà hiêu qu</strong>ả</span></h2>



<p>Squat là bài tập dành cho những ai mong muốn cải thiện vòng 3 khiêm tốn của mình. Đây là hình thức tập luyện không những giúp bạn sở hữu vòng 3 gợi cảm mà còn giúp đôi chân của bạn ngày càng trở nên săn chắc. Tập Squat có thể tập tay không hoặc là kết hợp với tạ đơn cũng rất tốt.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2018/11/bai-tap-squat-co-ban-cho-phu-nu.jpg" alt="bài tập squat cho nữ" class="wp-image-49362"/></figure>



<p>Để thực hiện&nbsp;<strong>bài tập squat</strong>&nbsp;cho nữ này, bạn hãy bắt đầu từ những động tác sau:</p>



<ul><li>Hãy chuẩn bị bằng động tác đứng thẳng người, hướng mắt về phía trước. Nắm 2 tay trước ngực và hơi cong phần cùi chỏ. Chân đặt rộng bằng vai và mũi chân hướng về 2 phía theo góc 45 độ.</li><li>Từ tư thế ban đầu, hãy bắt đầu hạ từ từ cơ thể xuống phía dưới, đồng thời phần hông đẩy ra phía sau. Ngưng động tác này khi phần đùi đã song song với mặt đất. Giữ tư thế này trong khoảng 45 giây, sau đó dùng lực nhấn mạnh gót chân và đứng thẳng lên, trở lại tư thế ban đầu.</li><li>Lặp đi lặp lại 2 động tác trên khoảng 15 đến 20 lần để hoàn tất 1 lần tập&nbsp;squat cho nữ.</li></ul>



<h2><strong>2. Bài tập Elevated Side Squat</strong></h2>



<p>Để chuẩn bị bài tập này chúng ta cần chuyển bị một cái ghế hoặc là một cái hộp cao ngang đầu gối của mình. Bài tập này tác động rất mạnh đến phần đùi và toàn bộ cơ mông.</p>



<figure class="wp-block-image is-resized"><img loading="lazy" src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2021/07/bai-tap-Elevated-Side-Squat.jpg" alt="Bài tập Elevated Side Squat" class="wp-image-59396" width="690" height="544"/></figure>



<p><strong>Bước 1:</strong>&nbsp;Dùng chiếc ghế cao ngang đầu gối. Đứng sang bên cạnh chiếc ghế, cách xa ghế một đoạn vừa phải và đặt một chân lên ghế, bàn chân dựng lên. Chân còn lại làm trụ. Hai tay chống hông hoặc đan vào nhau rồi đặt cao trước ngực.</p>



<p><strong>Bước 2:</strong>&nbsp;Nhún gối chân trụ xuống, mông đẩy ra sau, hạ thấp trọng tâm đến khi mông ngang bằng bề mặt ghế,&nbsp; giữ 2 giây rồi đứng thẳng người lên.</p>



<p><strong>Bước 3:</strong>&nbsp;Lặp lại 12 lần rồi chuyển sang bên kia của chiếc ghế, đổi chân trụ rồi tập tiếp 12 lần nữa.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Foot Elevated Lateral Lunge" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/TVXoLNsLVaY?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2><strong>3. Bài tập Sumo squat</strong></h2>



<p>Sumo Squat là gì? Sumo Squat thực chất là động tác nâng cao hơn của động tác Squat thông thường và nó cũng giống như tư thế chuẩn bị của các võ sĩ Sumo. Khi tập, nó đòi hỏi người tập phải thực hiện ở tư thế khó hơn như: chân và đầu gối mở rộng hơn, hướng sang hai bên, người hạ thấp xuống, phần mông hướng ra phía sau, đồng thời, hướng cơ mông xuống phía dưới càng sâu sẽ càng hiệu quả.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2018/12/bai-tap-Sumo-Squat.jpg" alt="bài tập Sumo Squat," class="wp-image-49689"/></figure>



<p><strong>Bài tập Sumo Squat</strong>&nbsp;căn bản có tác động trực tiếp lên cơ mông, cơ đùi và hệ thống dây chằng hang. Các bước tập luyện Sumo Squat căn bản như sau:</p>



<p><strong>Bước 1:</strong>&nbsp;Hai chân dang rộng bằng vai, mũi chân hướng ra phía ngoài tạo một góc khoảng 45 đến 60 độ. Hai tay đặt phía trước ngực, lòng bàn tay đan vào nhau hoặc hướng hai tay song song về phía trước mặt.</p>



<p><strong>Bước 2:</strong>&nbsp;Lưng thẳng, mặt hướng về phía trước.</p>



<p><strong>Bước 3:</strong>&nbsp;Từ từ hạ chân xuống mức tối đa, lồng ngực căn giữ nguyên tư thế như vậy khoảng 1 – 2 giây. Sau đó, từ từ nâng cơ thể về tư thế ban đầu.</p>



<p>Thực hiện liên tục khoảng 40 – 50 nhịp mỗi lần tập.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="KĨ THUẬT SUMO SQUAT ( BÀI TẬP ĐÙI MÔNG SỐ 4)" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/wXKmflBvvTQ?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2><strong>4. Bài tập Alternating Single Leg Bridge</strong></h2>



<p>Đây được xem là 1 trong những bài tập đùi thon gọn cho cả nam và nữ tốt nhất và đáng để bạn dành thời gian tập luyện nhất. Đặc biệt, nếu bạn để ý kỹ, đây là động tác cực kỳ hoàn hảo vì nó cùng lúc tác động tới rất nhiều nhóm cơ như bụng, tay, chân, mông, đùi và bắp chân.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2021/07/bai-tap-Alternating-Single-Leg-Bridge.jpg" alt="Bài tập Alternating Single Leg Bridge" class="wp-image-59397"/></figure>



<p><strong>Bước 1:</strong>&nbsp;Nằm ngửa người trên thảm, hai bàn chân đặt thẳng trên sàn, hai gối gập lại. Hai tay duỗi thẳng 2 bên, 2 lòng bàn tay úp xuống.</p>



<p><strong>Bước 2:</strong>&nbsp;Nâng chân trái lên khỏi sàn, kéo gối về phía ngực, cố gắng giữ chân càng thẳng càng tốt. Ấn mạnh gót chân phải xuống sàn, duỗi hông và nâng mông khỏi sàn. Thở ra khi thực hiện. Thân người tạo thành 1 đường thẳng từ ngực tới bụng và gối phải. Duỗi càng nhiều càng tốt, dừng lại trong 1-2 giây. Hít vào và từ từ quay trở lại vị trí ban<br>đầu. Tiếp tục lặp lại thêm 19 lần nữa.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="How to Do a Single Leg Bridge | Thighs Workout" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/0KEhga2e2r4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2></h2>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://user365a.github.io/mywordpress/cac-bai-tap-than-duoi-toan-dien-tai-nha-trong-mua-dich/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
