<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>AnhTai &#8211; ANHTAISHOP</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/user1/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://user365a.github.io/mywordpress</link>
	<description>Chuyên cung cấp đồ thể thao chính hãng uy tín và chất lượng</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 05:35:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>Top 10 lợi ích của việc chơi thể thao</title>
		<link>https://user365a.github.io/mywordpress/loi-ich-cua-viec-choi-the-thao/</link>
					<comments>https://user365a.github.io/mywordpress/loi-ich-cua-viec-choi-the-thao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AnhTai]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Oct 2021 15:13:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://user365a.github.io/mywordpress/?p=435</guid>

					<description><![CDATA[Lợi ích của việc chơi thể thao]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bạn thường xuyên nhận được lời khuyên nên chơi thể thao hàng ngày bởi nó rất tốt cho cuộc sống của bạn. Nhưng thực sự bạn chưa biết tập luyện thể thao mang lại những lợi ích cụ thể như thế nào?</p>



<p>Trong bài viết chia sẻ hôm nay,&nbsp;<a href="https://user365a.github.io/mywordpress/" data-type="URL" data-id="https://user365a.github.io/mywordpress/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>ANHTAI SHOP</strong></a>&nbsp;xin điểm danh 10&nbsp;<strong>lợi ích của việc chơi thể thao</strong>&nbsp;thường xuyên đối với sức khỏe của bạn. Nào, hãy cùng chúng tôi tìm hiểu chi tiết bài viết nhé!</p>



<p></p>


<h2><strong>1. Những lợi ích của việc chơi thể thao với sức khỏe</strong></h2>
<h2> </h2>
<h3 style="font-family: Arial, sans-serif; font-weight: bold; line-height: 1.5; color: #555555; margin-bottom: 15px; font-size: 22px; border: 0px none; outline: none 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; white-space: normal; text-align: justify;">1.1. Nâng cao sức khỏe cơ thể</h3>
<p> </p>
<p style="margin-bottom: 10px; border: 0px none; font-family: Arial, sans-serif; font-size: 16px; outline: none 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; color: #555555; text-align: justify;">Lợi ích của việc chơi thể thao mà chắc hẳn trong chúng ta ai cũng có thể biết đó là tác dụng tuyệt vời cho sức khỏe. Theo các chuyên gia sức khỏe, thường xuyên tập luyện thể dục thể thao sẽ giúp cơ thể của bạn <strong style="border: 0px none; font-family: inherit; font-style: inherit; margin: 0px; outline: none 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;">khỏe mạnh hơn, hệ miễn dịch và sức đề kháng được cải thiện rõ rệt</strong>.</p>
<p style="margin-bottom: 10px; border: 0px none; font-family: Arial, sans-serif; font-size: 16px; outline: none 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline; color: #555555; text-align: justify;">Người thường xuyên tham gia tập luyện thể dục thể thao sẽ có một cơ thể cường tráng, rất ít khi ốm vặt, cơ thể luôn khỏe mạnh và tràn đầy sức sống.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://user365a.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/loi-ich-cua-viec-choi-the-thao_2.jpg" alt="" width="720" height="405" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Chơi thể thao giúp tăng cường sức đề kháng, hệ miễn dịch khỏe mạnh.</em></p>
<h3 id="block-639d602f-49b4-432c-b5da-7dd237ffdd9b" class="block-editor-rich-text__editable block-editor-block-list__block wp-block is-selected wp-block-heading rich-text" tabindex="0" role="group" contenteditable="true" aria-multiline="true" aria-label="Block: Tiêu đề" data-block="639d602f-49b4-432c-b5da-7dd237ffdd9b" data-type="core/heading" data-title="Tiêu đề"><strong>1.2. Tăng cường trí nhớ</strong></h3>


<p>Lợi ích của việc chơi thể thao còn giúp gia tăng lượng oxy lên não, kích thích máu lưu thông đến các bộ phận trên cơ thể được nhiều hơn.</p>



<p>Nhờ đó,&nbsp;<strong>não bộ hoạt động tốt hơn, cải thiện trí nhớ, tăng khả năng tập trung cao độ</strong>, và ngăn ngừa được các cơn đau đầu do làm việc căng thẳng, áp lực.</p>



<ul><li>Thực tế chứng minh, người thường xuyên chơi thể thao có trí nhớ tốt hơn và làm việc hiệu quả hơn so với người không chơi thể thao.</li></ul>


<h3 id="13-tang-su-ran-chac-cua-xuong-khop-co-bap"><strong>1.3. Tăng sự rắn chắc của xương khớp, cơ bắp</strong></h3>


<p>Chơi thể thao hàng ngày làm gia tăng mật độ xương khớp, giúp&nbsp;<strong>xương chắc khỏe hơn và dẻo dai hơn</strong>.</p>



<p>Khi chơi một bộ môn thể thao nào đó, cơ thể sẽ được vận động thường xuyên, cơ khớp cũng được hoạt động, tăng khả năng hấp thụ canxi, nên phòng chống được tình trạng giòn xương, xương yếu, lão hóa xương.</p>



<p>Đối với người đang bị bệnh đau lưng, thoái hóa đốt sống cổ, thoát vị đĩa đệm hay các bệnh về xương khớp, khi tập thể thao cần lựa chọn các bộ môn vận động nhẹ nhàng, để tránh tác động mạnh đến phần xương khớp.</p>


<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-464" src="https://user365a.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/loi-ich-cua-viec-choi-the-thao_3.jpg" alt="" width="720" height="405" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Đạp xe đạp là bài tập thể thao rất tốt cho sức khỏe.</em></p>
<h3 id="14-giam-lo-au-cang-thang-chong-tram-cam"><strong>1.4. Giảm lo âu căng thẳng, chống trầm cảm</strong></h3>
<p>Đa số người trầm cảm là do ít tiếp xúc với bên ngoài, thường chỉ quanh quẩn trong nhà.</p>
<p>Tham gia các hoạt động thể thao như tập Yoga, đạp xe, chơi tennis, cầu lông, bơi lội&#8230;. sẽ giúp cơ thể tăng cường sản sinh các <strong>hormone endorphin</strong> và serotonin, đồng thời gia tăng sự dẫn truyền hệ thần kinh.</p>
<p>Nhờ vậy, bạn sẽ <strong>vui tươi và hạnh phúc hơn</strong>, phòng ngừa cũng như hỗ trợ điều trị bệnh trầm cảm hiệu quả.<img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-469" src="https://user365a.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/loi-ich-cua-viec-choi-the-thao_4.jpg" alt="" width="720" height="480" /></p>
<p style="text-align: center;"><em> Giảm nguy cơ mắc bệnh trầm cảm cũng là một lợi ích của việc chơi thể thao</em></p>
<p>Đặc biệt, khi chơi thể thao theo nhóm, đội, tập thể, bạn sẽ được trò chuyện với nhiều người, sống hòa đồng hơn thân thiện hơn, có những suy nghĩ tích cực hơn.</p>
<p>Những người có dấu hiệu bị trầm cảm, sau khi chơi thể thao một thời gian, chắc chắn các dấu hiệu bệnh sẽ suy giảm, họ sẽ sống gần gũi, hòa đồng và vui vẻ hơn.</p>
<h3 id="15-giam-met-moi-khi-lam-viec"><strong>1.5. Giảm mệt mỏi khi làm việc</strong></h3>
<p>Thường xuyên chơi các bộ môn thể thao lành mạnh sẽ giúp cơ thể khỏe mạnh hơn, tăng cường sức đề kháng và hệ miễn dịch.</p>
<p>Người hay chơi thể thao sẽ khỏe mạnh, <strong>ít đau ốm, bớt mệt mỏi hơn</strong> người ít vận động, không tham gia bất kỳ môn thể thao nào.</p>
<p>Để cơ thể có sức đề kháng tốt, chống chọi được bệnh tật, bạn chỉ cần duy trì thói quen chạy bộ, đi bộ mỗi ngày là cơ thể cũng khỏe lên trông thấy rồi.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-470" src="https://user365a.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/loi-ich-cua-viec-choi-the-thao_5.jpg" alt="" width="720" height="405" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Lợi ích của tập thể dục giúp bạn thư giãn sau một ngày dài làm việc mệt mỏi</em></p>
<h3 id="16-tang-ham-muon-tinh-duc"><strong>1.6. Tăng ham muốn tình dục</strong></h3>
<p>Tăng cường tập luyện thể dục sẽ giúp các đôi vợ chồng khỏe khoắn và dẻo dai hơn trong &#8220;<em>chuyện ấy</em>&#8220;.</p>
<p>Các bộ môn Yoga, đi bộ, bơi lội, đá bóng, cầu lông, chạy bộ với máy chạy bộ hay ngoài trời&#8230; có tác dụng rất tốt giúp nam giới tăng cường sinh lý, cải thiện những suy giảm về ham muốn tình dục.</p>
<h3 id="17-tang-tu-tin"><strong>1.7. Tăng tự tin</strong></h3>
<p>Lợi ích của việc chơi thể thao dễ thấy là nó giúp bạn có được <strong>vóc dáng đẹp, một sức khỏe tốt, không bệnh tật</strong>. Điều này góp phần quan trọng cho bạn tự tin, năng động trước đám đông.</p>
<p>Ngoài ra, người thường xuyên chơi thể thao luôn tràn đầy năng lượng sống, hoạt bát trong mọi công việc nên khả năng tự tin được bồi đắp lên rất nhiều.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-471" src="https://user365a.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/loi-ich-cua-viec-choi-the-thao_6.jpg" alt="" width="720" height="405" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Chơi thể thao thường xuyên giúp bạn tự tin, yêu đời hơn</em></p>
<h3 id="18-giam-nguy-co-mac-benh-man-tinh"><strong>1.8. Giảm nguy cơ mắc bệnh mãn tính</strong></h3>
<p>Các nghiên cứu khoa học đều chứng minh, quá trình tập luyện thể dục thể thao đúng cách có tác dụng giúp bạn <strong>ngăn ngừa nguy cơ mắc các bệnh mãn tính</strong>, phòng ngừa sản sinh các tế bào ung thư nguy hại cho sức khỏe.</p>
<h3 id="19-tot-cho-he-tim-mach"><strong>1.9. Tốt cho hệ tim mạch</strong></h3>
<p>Theo nghiên cứu của nhiều chuyên gia sức khỏe, thêm một  lợi ích của việc chơi thể thao nữa là giúp máu lưu thông tốt hơn, oxy cung cấp đến có thể nhiều hơn, giúp hệ tim mạch hoạt động tốt hơn, ngăn ngừa sự xuất hiện của các huyết khối.</p>
<p>Thường xuyên chơi thể thao sẽ giúp bạn phòng chống được các bệnh về tim mạch như: <em>huyết áp cao, đột quỵ, nhồi máu cơ tim&#8230;.</em></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-472" src="https://user365a.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/loi-ich-cua-viec-choi-the-thao_7.jpg" alt="" width="720" height="376" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Tác dụng của luyện tập thể dục thể thao thường xuyên giúp bạn có trái tim khỏe mạnh hơn</em></p>
<h3 id="110-duy-tri-can-nang-hop-ly"><strong>1.10. Duy trì cân nặng hợp lý</strong></h3>
<p>Thường xuyên chơi thể thao còn giúp cơ thể đốt cháy được lượng calo nhất định. Các hoạt động tập luyện thể thao có tác dụng giúp cơ thể tăng cường khả năng trao đổi chất, các bộ phận cơ thể hoạt động tốt hơn.</p>
<p>Hoạt động thể thao đều đặn còn giúp cơ thể săn chắc hơn, làm tăng cơ giảm mỡ hiệu quả. Nhờ đó, cơ thể của bạn sẽ phát triển cân đối, giúp duy trì được vóc dáng chuẩn đẹp.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-473" src="https://user365a.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/10/loi-ich-cua-viec-choi-the-thao_8.jpg" alt="" width="720" height="480" /></p>
<p style="text-align: center;"><em>Chơi thể thao thường xuyên giúp các chị em sở hữu vóc dáng thon gọn, sexy hơn</em></p>
<p>Tóm lại, lợi ích của việc chơi thể thao là rất nhiều vừa giải trí vừa nâng cao sức khỏe,&#8230;.Vì vậy chúng ta hãy luyện tập thể thao ngay thôi nào!!!</p>
<p><iframe loading="lazy" class="giphy-embed" src="https://giphy.com/embed/8XEibArKQXt9pnJl7h" width="480" height="270" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>
<p>Lợi ích của thể thao chính là làm cho mình vui vẻ , tươi cười trẻ khỏe&#8230;..</p>
<p> </p>
<h2 id="2-luu-y-khi-tap-luyen-the-duc-the-thao-hieu-qua-tot-cho-suc-khoe"><strong>2. Lưu ý khi tập luyện thể dục thể thao hiệu quả, tốt cho sức khỏe</strong></h2>
<p>Có thể nhận thấy, lợi ích của việc chơi thể thao cho sức khỏe chúng ta là rất nhiều . Bởi vậy, các bạn nên sắp xếp thời gian để tập luyện thể dục thể thao thường xuyên nhé!</p>
<p>Tuy nhiên, chuyên gia thể dục khuyến cáo khi tham gia tập luyện thể dục, bạn cần lưu ý một số điều sau để đạt được hiệu quả tốt cho sức khỏe nhất. Cụ thể những lưu ý này gồm có:</p>
<ul>
<li><strong>Lựa chọn môn thể thao phù hợp</strong>: Trong thể thao, chúng ta có rất nhiều bộ môn thể dục khác nhau cho bạn thỏa thích lựa chọn. Tùy theo mục tiêu, lứa tuổi, sở thích và thể trạng của mình mà bạn có thể chọn một môn thể thao phù hợp để phát huy được lợi ích tập luyện của thể thao.</li>
<li><strong>Thời gian chơi thể thao</strong>: Lựa chọn thời điểm tập luyện thể thao rất quan trọng. Nghiên cứu khoa học cho biết, bạn có thể tập thể dục vào buổi sáng hoặc chiều tối. Đây là những thời điểm rất tốt để phát huy những lợi ích tuyệt vời của chơi thể thao.</li>
<li><strong>Khởi động trước khi tập</strong>: Dù tham gia bất kỳ môn thể thao này, bạn cũng cần chú trọng thao tác khởi động trước khi bắt đầu bài tập. Hãy dành 5 &#8211; 10 phút trước buổi tập để thực hiện động tác xoay khớp cổ tay, cổ chân, vai, gáy, chân, hông, vặn mình, chạy bước nhỏ tại chỗ… để làm nóng cơ thể và tăng sự linh hoạt cho xương khớp.</li>
<li><strong>Cường độ, tần suất tập luyện</strong>: Mỗi người sẽ có một cường độ, tần suất tập luyện khác nhau. Nhưng khi tham gia bất kỳ bộ môn thể thao nào, sau một thời gian tập luyện bạn cần tăng cường độ và tần suất tập của mình lên nhằm phát huy hiệu quả bài tập tốt nhất.</li>
<li><strong>Chế độ ăn uống hợp lý</strong>: Người thường xuyên chơi thể thao lành mạnh cần có chế độ ăn uống hợp lý để cung cấp đầy đủ dưỡng chất cho cơ thể. Thực đơn ăn hàng ngày của bạn phải đủ chất đạm (<em>Protein</em>), tinh bột, chất béo tốt cùng các loại vitamin và khoáng chất.</li>
<li><strong>Nên uống vừa đủ nước</strong>: Nước uống có vai trò rất quan trọng đối với sức khỏe con người nhưng bạn không được lạm dụng nó. Hãy uống đủ nước, không được để cơ thể khát nước. Nhưng không được uống nhiều quá sẽ dẫn việc đổ mồ hôi, cơ thể mất nhiều muối, gây nên co giật, chuột rút…</li>
<li><strong>Không tắm nước lạnh sau khi chơi thể thao</strong>: Tập luyện thể thao tích cực sẽ khiến cơ thể đốt cháy rất nhiều calo và đổ rất nhiều mồ hôi. Nếu tắm nước lạnh khi vừa tập thể dục xong sẽ khiến lỗ chân lông co lại rất nhanh, làm rối loạn các hoạt động trong cơ thể khiến nhiệt độ cơ thể thay đổi đột ngột, dễ mắc bệnh.</li>
</ul>
<p><iframe loading="lazy" title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/FeG6xfg5n9A?start=70" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>


<p>Lợi ích của thể thao chính là làm cho mình vui vẻ , ươi cười trẻ khỏe&#8230;..</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://user365a.github.io/mywordpress/loi-ich-cua-viec-choi-the-thao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>4 CÁCH TẬP LUYỆN CARDIO ĐỐT CHÁY CALO TRONG 25 PHÚT</title>
		<link>https://user365a.github.io/mywordpress/4-cach-tap-luyen-cardio-dot-chay-calo-trong-25-phut/</link>
					<comments>https://user365a.github.io/mywordpress/4-cach-tap-luyen-cardio-dot-chay-calo-trong-25-phut/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AnhTai]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:35:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<category><![CDATA[The thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://user365a.github.io/mywordpress/?p=415</guid>

					<description><![CDATA[Thể dục không phải là phương pháp duy nhất để bạn đốt cháy calo, cũng không phải là phương pháp duy nhất mà bạn có thể sử dụng để cải thiện sức khỏe nhưng đó là phương pháp dễ dàng và có hiệu quả nhanh nhất. Nếu bạn là một người bận rộn, hãy sử [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><em>Thể dục không phải là phương pháp duy nhất để bạn đốt cháy calo, cũng không phải là phương pháp duy nhất mà bạn có thể sử dụng để cải thiện sức khỏe nhưng đó là phương pháp dễ dàng và có hiệu quả nhanh nhất. Nếu bạn là một người bận rộn, hãy sử dụng&nbsp;<strong>4 cách đốt cháy calo trong 25 phút</strong>&nbsp;dưới đây để biến những ước mơ không tưởng thành sự thực mà chính bạn sẽ là người trải nghiệm trong quá trình này.</em></p>



<p>25 phút là thời gian quá ngắn, 25 phút đối với mỗi công việc của chúng ta dường như không hề có một chút ảnh hưởng. 25 phút có thể giúp chúng ta làm gì? Hầu hết câu trả lời của mọi người là trong 25 phút họ không thể làm bất cứ việc gì ngoài việc nhắn một tin nhắn cho bạn bè hay mặc một bộ quần áo chỉnh tề. Và tất nhiên, họ là những người hoàn toàn không tin vào hiệu quả của 25 phút ngắn ngủi mà chúng tôi sẽ nói cho các bạn ngay dưới đây.</p>



<p></p>



<h2><strong><span class="has-inline-color has-vivid-red-color">1. Đi xe đạp</span></strong></h2>



<p>Đi xe đạp là một phương pháp đơn giản mà ngay cả chúng ta, những người đã từng thường xuyên sử dụng xe đạp như một phương tiện đi lại không thể thiếu lại không hề biết lợi ích mà nó đem lại. Đi xe đạp là một cách luyện tập khá nhẹ nhàng, không yêu cầu hoạt động nặng. Chúng ta hầu hết đã từng sử dụng xe đạp ít nhất 1 lần và hiểu được nguyên lý hoạt động của một chiếc xe đạp.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2021/03/dap-xe-dap-tap-cadio.jpg" alt="đạp xe đạp tập thể dục" class="wp-image-58429"/></figure>



<p>Sử dụng xe đạp, toàn bộ phần chân, đùi và thắt lưng của chúng ta được hoạt động một cách toàn diện. Không thể phủ nhận đùi, bắp chân và bụng là 3 khu vực dễ dàng tích tụ mỡ thừa nhất. Việc đi xe đạp tác động trực tiếp sâu từ bên trong vào chính 3 khu vực này giúp cơ thể có thể đốt cháy calo một cách hiệu quả. Bạn có thể sử dụng&nbsp;<a href="https://thethaominhphu.com/xe-dap-tap-the-duc/" target="_blank" rel="noopener"><strong>xe đạp tập thể dục tại nhà</strong></a>&nbsp;để thuận lợi cho việc tập luyện hơn.</p>



<h2>2<strong>. Chạy bộ</strong></h2>



<p>Chạy bộ là một bài tập mà khá nhiều người tập luyện. Không yêu cầu môi trường, không yêu cầu trang thiết bị đắt đỏ lại có thể tiếp xúc với thế giới quan bên ngoài, chạy bộ luôn được nhiều người ưa thích và nhanh chóng trở thành thói quen hàng ngày.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2020/12/chay-bo-ngoai-tu-nhien.jpg" alt="kỹ thuật chạy bộ đúng cánh" class="wp-image-57813"/></figure>



<p>Để hiệu quả được nâng cao, trong thời gian chạy bộ bạn nên cân nhắc điều chỉnh tốc độ chạy của mình liên tục, tăng cường quá trình calo đốt cháy trong cơ thể. Thông thường, trong mỗi 15 phút chạy bộ với tốc độ khác nhau chúng ta có thể tiêu thụ 90 – 120 calo. Nếu bạn muốn điều chỉnh và quan sát các mức tiêu hao calo rõ ràng hơn. Các bạn có thể sử dụng&nbsp;<a href="https://thethaominhphu.com/may-chay-bo-dien/" target="_blank" rel="noopener"><strong>máy chạy bộ</strong></a>&nbsp;tập luyện tại nhà là hình thức dễ theo dõi nhất hiện nay.</p>



<h2><strong>3. Bơi</strong></h2>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2021/03/boi-tap-cadio.jpg" alt="bơi lội tập cardio" class="wp-image-58430"/></figure>



<p>Bơi lội vốn dĩ là một môn thể thao yêu cầu kĩ năng cơ bản và một sức khỏe dẻo dai. Bơi là một quá trình sử dụng lực khá lớn, người bơi cần hoạt động chân và tay đồng thời với lực cản của nước không hề nhẹ. Vì vậy, về cơ bản đây là một bài tập có thể giúp chúng ta cải thiện sức khỏe một cách hiệu quả, không ngoại trừ lượng calo đốt cháy là nhiều nhất so với chạy bộ và đi xe đạp. Trung bình, mỗi 15 phút bơi lội chúng ta có thể đốt cháy tối thiểu 150 calo.</p>



<h2>4<strong>. Nhảy dây</strong></h2>



<p>Có vẻ đây không phải là một bài toán khó đối với đa số chúng ta. Nhảy dây là một bộ môn thể thao nhưng đồng thời cũng là một trò chơi được chúng ta sử dụng khá nhiều trong cuộc sống. Người nhảy dây cần sử dụng kết hợp nhuần nhuyễn giữa chân, tay, mắt và hệ thống thần kinh.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2020/08/bai-tap-nhay-day.jpg" alt="bài tập nhảy dây" class="wp-image-57125"/></figure>



<p>Nhảy dây yêu cầu sự khéo léo và dẻo dai của người chơi, chính vì yếu tố này mà nhảy dây là một bài tập có khả năng đốt cháy calo tốt nhất. Với 15 phút luyện tập, 200 calo sẽ biến mất khỏi cơ thể chúng ta một cách vô hình. Đây cũng là phương pháp đặc trưng nhất mà hầu hết các chuyên gia khuyên chúng ta nên tập luyện.</p>



<h2><strong>Những lưu ý khi tập luyện cadio</strong></h2>



<p>Cardio là bài tập chuyên sử dụng để nâng cao hiệu quả hoạt động của hệ thống quan trọng nhất trong cơ thể chúng ta – hệ thống tuần hoàn tim mạch. Cardio không chỉ giúp chúng ta thúc đẩy quá trình tuần hoàn tim mạch trong cơ thể mà còn rèn luyện khả năng chống lại những tác động tiêu cực đến từ bên ngoài cơ thể đến hệ thống tuần hoàn tim mạch, giúp cơ thể dễ dàng thích nghi với những biến đổi không tốt hơn.</p>



<p>Vì những tác động trực tiếp tới hệ thống tim mạch của chúng ta và hệ thống tim mạch là những bộ phận tưởng chừng như to lớn nhưng thực ra lại rất yếu ớt, cần được bảo vệ. Thời gian luyện tập là cực kỳ quan trọng đối với chạy cardio. Thời gian tập ngắn sẽ không thể phát huy tối đa hiệu quả của bài tập đối với cơ thể, thời gian tập dài lại không hề cần thiết hoặc nguy hiểm hơn nữa là gây ra sự quá sức đối với cơ thể.</p>



<p>Với thời gian vừa đủ, không ít hơn 25 phút cũng đừng quá 45 phút sẽ đem lại hiệu quả tuyệt vời nhất cho cơ thể của bạn. Đây sẽ là nguyên tắc tiên quyết cho sự thành công của bài tập cardio.</p>



<h2><strong>Phải nhìn nhận đúng về tập cadio</strong></h2>



<p>Một đại bộ phận người trong chúng ta bao gồm cả những người chưa từng tập luyện thể thao cho đến những người đã có nhiều kinh nghiệm đểu không có quan niệm đúng đắn về nhịp tim của mình.&nbsp;Đa số đều nghĩ rằng tập cardio lâu sẽ gia tăng lượng mỡ thừa được đốt cháy và không hề biết rằng, sự kéo dài trong luyện tập không chỉ khiến cơ thể của bạn lên tiếng mà còn vô tình đốt cháy luôn cả lượng cơ bắt mà bạn đã khó khăn biết bao mới có thể xây dựng được.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2021/03/bai-tap-cardio.jpg" alt="" class="wp-image-58431"/></figure>



<p>Điển hình là thân hình không mấy mềm mại của những vận động viên chạy diệt dã, chạy marathon. Nếu không muốn sở hữu thân hình mất cân đối hay thậm chí là quá thô thì hãy thay đổi ngay thói quen luyện tập hàng ngày của mình ngay lúc này.</p>



<p>Và còn nữa, hãy dừng lại những trò gây bội thực luyện tập ngay tại bây giờ vì mục đích cá nhân mà thiếu đi sự đam mê cần có ở mỗi người. Để đạt hiệu quả tốt trong quá trình tập luyện, bạn cần phải có sự kiên nhẫn, có mục đích rõ ràng, sự đam mê và một thái độ nghiêm túc. Cuối cùng, chúc các bạn thành công trong việc thay đổi những sai lầm đã mắc phải khi luyện tập chạy Cardio.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://user365a.github.io/mywordpress/4-cach-tap-luyen-cardio-dot-chay-calo-trong-25-phut/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CAC BAI TAP THAN DUOI TOAN DIEN TAI NHA TRONG MUA DICH</title>
		<link>https://user365a.github.io/mywordpress/cac-bai-tap-than-duoi-toan-dien-tai-nha-trong-mua-dich/</link>
					<comments>https://user365a.github.io/mywordpress/cac-bai-tap-than-duoi-toan-dien-tai-nha-trong-mua-dich/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AnhTai]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Sep 2021 14:30:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[The thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://user365a.github.io/mywordpress/?p=407</guid>

					<description><![CDATA[1. Basic Squat là bài tâp đơn gian mà hiêu quả Squat là bài tập dành cho những ai mong muốn cải thiện vòng 3 khiêm tốn của mình. Đây là hình thức tập luyện không những giúp bạn sở hữu vòng 3 gợi cảm mà còn giúp đôi chân của bạn ngày càng trở nên [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2><span class="has-inline-color has-vivid-red-color"><strong>1. Basic</strong> <strong>Squat là bài tâp đơn gian mà hiêu qu</strong>ả</span></h2>



<p>Squat là bài tập dành cho những ai mong muốn cải thiện vòng 3 khiêm tốn của mình. Đây là hình thức tập luyện không những giúp bạn sở hữu vòng 3 gợi cảm mà còn giúp đôi chân của bạn ngày càng trở nên săn chắc. Tập Squat có thể tập tay không hoặc là kết hợp với tạ đơn cũng rất tốt.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2018/11/bai-tap-squat-co-ban-cho-phu-nu.jpg" alt="bài tập squat cho nữ" class="wp-image-49362"/></figure>



<p>Để thực hiện&nbsp;<strong>bài tập squat</strong>&nbsp;cho nữ này, bạn hãy bắt đầu từ những động tác sau:</p>



<ul><li>Hãy chuẩn bị bằng động tác đứng thẳng người, hướng mắt về phía trước. Nắm 2 tay trước ngực và hơi cong phần cùi chỏ. Chân đặt rộng bằng vai và mũi chân hướng về 2 phía theo góc 45 độ.</li><li>Từ tư thế ban đầu, hãy bắt đầu hạ từ từ cơ thể xuống phía dưới, đồng thời phần hông đẩy ra phía sau. Ngưng động tác này khi phần đùi đã song song với mặt đất. Giữ tư thế này trong khoảng 45 giây, sau đó dùng lực nhấn mạnh gót chân và đứng thẳng lên, trở lại tư thế ban đầu.</li><li>Lặp đi lặp lại 2 động tác trên khoảng 15 đến 20 lần để hoàn tất 1 lần tập&nbsp;squat cho nữ.</li></ul>



<h2><strong>2. Bài tập Elevated Side Squat</strong></h2>



<p>Để chuẩn bị bài tập này chúng ta cần chuyển bị một cái ghế hoặc là một cái hộp cao ngang đầu gối của mình. Bài tập này tác động rất mạnh đến phần đùi và toàn bộ cơ mông.</p>



<figure class="wp-block-image is-resized"><img loading="lazy" src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2021/07/bai-tap-Elevated-Side-Squat.jpg" alt="Bài tập Elevated Side Squat" class="wp-image-59396" width="690" height="544"/></figure>



<p><strong>Bước 1:</strong>&nbsp;Dùng chiếc ghế cao ngang đầu gối. Đứng sang bên cạnh chiếc ghế, cách xa ghế một đoạn vừa phải và đặt một chân lên ghế, bàn chân dựng lên. Chân còn lại làm trụ. Hai tay chống hông hoặc đan vào nhau rồi đặt cao trước ngực.</p>



<p><strong>Bước 2:</strong>&nbsp;Nhún gối chân trụ xuống, mông đẩy ra sau, hạ thấp trọng tâm đến khi mông ngang bằng bề mặt ghế,&nbsp; giữ 2 giây rồi đứng thẳng người lên.</p>



<p><strong>Bước 3:</strong>&nbsp;Lặp lại 12 lần rồi chuyển sang bên kia của chiếc ghế, đổi chân trụ rồi tập tiếp 12 lần nữa.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Foot Elevated Lateral Lunge" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/TVXoLNsLVaY?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2><strong>3. Bài tập Sumo squat</strong></h2>



<p>Sumo Squat là gì? Sumo Squat thực chất là động tác nâng cao hơn của động tác Squat thông thường và nó cũng giống như tư thế chuẩn bị của các võ sĩ Sumo. Khi tập, nó đòi hỏi người tập phải thực hiện ở tư thế khó hơn như: chân và đầu gối mở rộng hơn, hướng sang hai bên, người hạ thấp xuống, phần mông hướng ra phía sau, đồng thời, hướng cơ mông xuống phía dưới càng sâu sẽ càng hiệu quả.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2018/12/bai-tap-Sumo-Squat.jpg" alt="bài tập Sumo Squat," class="wp-image-49689"/></figure>



<p><strong>Bài tập Sumo Squat</strong>&nbsp;căn bản có tác động trực tiếp lên cơ mông, cơ đùi và hệ thống dây chằng hang. Các bước tập luyện Sumo Squat căn bản như sau:</p>



<p><strong>Bước 1:</strong>&nbsp;Hai chân dang rộng bằng vai, mũi chân hướng ra phía ngoài tạo một góc khoảng 45 đến 60 độ. Hai tay đặt phía trước ngực, lòng bàn tay đan vào nhau hoặc hướng hai tay song song về phía trước mặt.</p>



<p><strong>Bước 2:</strong>&nbsp;Lưng thẳng, mặt hướng về phía trước.</p>



<p><strong>Bước 3:</strong>&nbsp;Từ từ hạ chân xuống mức tối đa, lồng ngực căn giữ nguyên tư thế như vậy khoảng 1 – 2 giây. Sau đó, từ từ nâng cơ thể về tư thế ban đầu.</p>



<p>Thực hiện liên tục khoảng 40 – 50 nhịp mỗi lần tập.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="KĨ THUẬT SUMO SQUAT ( BÀI TẬP ĐÙI MÔNG SỐ 4)" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/wXKmflBvvTQ?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2><strong>4. Bài tập Alternating Single Leg Bridge</strong></h2>



<p>Đây được xem là 1 trong những bài tập đùi thon gọn cho cả nam và nữ tốt nhất và đáng để bạn dành thời gian tập luyện nhất. Đặc biệt, nếu bạn để ý kỹ, đây là động tác cực kỳ hoàn hảo vì nó cùng lúc tác động tới rất nhiều nhóm cơ như bụng, tay, chân, mông, đùi và bắp chân.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://thethaominhphu.com/wp-content/uploads/2021/07/bai-tap-Alternating-Single-Leg-Bridge.jpg" alt="Bài tập Alternating Single Leg Bridge" class="wp-image-59397"/></figure>



<p><strong>Bước 1:</strong>&nbsp;Nằm ngửa người trên thảm, hai bàn chân đặt thẳng trên sàn, hai gối gập lại. Hai tay duỗi thẳng 2 bên, 2 lòng bàn tay úp xuống.</p>



<p><strong>Bước 2:</strong>&nbsp;Nâng chân trái lên khỏi sàn, kéo gối về phía ngực, cố gắng giữ chân càng thẳng càng tốt. Ấn mạnh gót chân phải xuống sàn, duỗi hông và nâng mông khỏi sàn. Thở ra khi thực hiện. Thân người tạo thành 1 đường thẳng từ ngực tới bụng và gối phải. Duỗi càng nhiều càng tốt, dừng lại trong 1-2 giây. Hít vào và từ từ quay trở lại vị trí ban<br>đầu. Tiếp tục lặp lại thêm 19 lần nữa.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-trinh-xử-ly-nhung wp-block-embed-trinh-xử-ly-nhung wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="How to Do a Single Leg Bridge | Thighs Workout" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/0KEhga2e2r4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2></h2>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://user365a.github.io/mywordpress/cac-bai-tap-than-duoi-toan-dien-tai-nha-trong-mua-dich/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
